《**[快乐男声全国](../Page/快乐男声.md "wikilink")13强合辑**》，亦称“**13合辑**”，是[天娱传媒为快乐男声十三强打造的合辑](../Page/天娱传媒.md "wikilink")，收录了十三强的十三首单曲和一首合唱，共14首歌曲，于2007年7月26日正式发行。[天娱传媒为十三人各发行了一个版本](../Page/天娱传媒.md "wikilink")，根据版本的不同，附赠不同歌手的明信片一张。

## 专辑歌曲

1.  还不是因为爱：[蘇醒](../Page/蘇醒.md "wikilink")
2.  可不可以忘记：[王栎鑫](../Page/王栎鑫.md "wikilink")
3.  角斗士：[郭彪](../Page/郭彪.md "wikilink")
4.  爱是一个人的事：[俞灏明](../Page/俞灏明.md "wikilink")
5.  爸爸妈妈去上班，我去幼儿园：[陆虎](../Page/陆虎_\(快乐男声\).md "wikilink")
6.  流言有一千分贝：[张杰](../Page/张杰.md "wikilink")
7.  等有饼吃咱再说吧：[姚政](../Page/姚政.md "wikilink")
8.  思念母亲：[阿穆隆](../Page/阿穆隆.md "wikilink")
9.  有没有人告诉你：[陈楚生](../Page/陈楚生.md "wikilink")
10. 少年游：[魏晨](../Page/魏晨.md "wikilink")
11. 肩上的翅膀：[王铮亮](../Page/王铮亮.md "wikilink")
12. 伤城：[张远](../Page/张远.md "wikilink")
13. 痛快：[吉杰](../Page/吉杰.md "wikilink")
14. 我最闪亮：全国十三强

## MTV终极影音版

《**[快乐男声全国](../Page/快乐男声.md "wikilink")13强合辑MTV终极影音版**》，是[天娱传媒为快乐男声十三强打造的](../Page/天娱传媒.md "wikilink")**[快乐男声全国](../Page/快乐男声.md "wikilink")13强合辑**后再发行的MTV版本，收录了十三强十三首单曲的MV和一首合唱MV，共14首MV，于2007年10月16日正式发行。

专辑为双DVD制，DVD1收录14首MV，DVD2收录MV拍摄花絮。

### 影音版专辑歌曲

#### DVD1

同[专辑歌曲](../Page/#专辑歌曲.md "wikilink")。

#### DVD2

1.  MV拍摄花絮

[Category:2007年音乐专辑](../Category/2007年音乐专辑.md "wikilink")